{
    "question": "Batu batre didalam senter terjadi perubahan apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kimia menjadi cahaya",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kimia--&gt;listrik<br>batre kan ngandung kimia,\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-kerja-bimetal-sebagai-sensor-suhu-pada-setrika-l-920",
            "question": "Jelaskan prinsip kerja bimetal sebagai sensor suhu pada setrika listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bimetal terdiri dari dua lapisan logam (metal) yang memiliki koefisien  \npengembangan sangat berbeda. Pada suhu kamar (normal) keduanya memiliki \npanjang sama. Jika bimetal suhunya naik akan membengkok kearah lapisan  \ndengan koefisien pengembangan lebih kecil dan jika didinginkan akan \nmembengkok kearah yang koefisien pengembangannya lebih besar, <br>\nPada salah satu ujungnya (A) bimetal di keling (direvet) pada bagian \nlogam yang terimbas panas dari heater atau tahanan yang merubah energi \nlistrik menjadi energi panas (pada seterika listrik  atau pemanas \ndispenser. Jika suhu naik ujung yang lain dari bimetal (B) akan \nmembengkok kearah lapisan logam dengan koefisein muai (pengembangan) \nlebih kesil. <br>\nPada ujung B terdapat titik pengumpil yang berguna untuk mengangkat \nterminal  bebas  (C) dari sekaklar listrik yang pada suhu normal \nterhubung dengan terminal (D) sekaklar yang dapat mengatur \n\"kelekatannya\" terhadap terminal C (Biasanya dengan sebuah baut pengatur\n yang dihubungkan dengan knop/piringan yang diberi skala pengatur). <br>\nPada suhu tertentu ujung B akan mengangkat terminal D sehingga skaklar \nterbuka dan menyebabkan  aliran listrik pada pemanas terputus. <br>\nUntuk menghindari timbulnya bunga api dan agar terminal skaklar tak \nmudah hangus/terbakar, terminal skaklar harus dibuat dari logam yang tak\n mudah teroksidasi dan tahan panas (sejenis platina) dan ada mekanik \nyang mengatur agar skalkar terbuka secara mendadak/kejut  (tak \nberangsur). <br>\nTermostat pada kulkas dad AC banyak  yang menggunakan tabung udara dan \nlempeng logam anti karat yang lebih peka terhadap perubahan suhu, bahkan\n kini  banyak yang menggunakan dioda serta perangkat skaklar elektronik.\n Dioda yang sangat kecil ini ditempelkan pada bagian pendinginan, atau \nbagian expanser.<br>\u00a0<br><br><br><br>semoga membantu :D<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>untuk menjadikan\u00a0 sebuah setrika menjadi panas dari oleh daya hantar listik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-makanan-menjadi-salah-satu-sumber-energi-487",
            "question": "Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena makanan yang kita makan mengandung sumberenergi\u00a0seperti karbohidrat,protein,dan lemak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena dengan makanan kita dapat memiliki energi<br>dan tanpa energi kita tdk dapat melakukan segala aktivitas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-nama-unsur-kimia-beserta-sifat-fisika-dan-kimianya-699",
            "question": "Sebutkan 10 nama unsur kimia beserta sifat fisika dan kimianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Asam Sulfat, sifat : asam<br>2. NaOH, sifat basa<br>3. C2H5OH (ethanol), sifat mudah terbakar<br>4. Asam Cuka : asam<br>5. Glukosa : manis<br>6. NaCl (garam dapur) : asin<br>7. H2O2 (Hidrogen Peroksida) : Basa<br>8. CH3OH (methanol) mudah terbakar<br>9. Hidrogen Chlorida (HCl) : asam<br><span>10. Air Raksa (Hg) : logam cair</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-untuk-mengetes-urine-pengguna-narkoba-bisa-menggunakan-me-510",
            "question": "Mengapa untuk mengetes urine pengguna narkoba bisa menggunakan metode kromatologi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena, jika urine dites menggunakan suatu alat (lupa namanya) nnti akan terlihat ada kandungan apa saja yg ada di urine trsbut, sehingga diketahui adakah narkoba di urine trbut :))",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena senyawa dan zat yang terdapat dalam urine dapat teruraikan sehingga dapat diketahui kandungan urinenya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-lilin-dipanaskan-a-apakah-terbentuk-zat-baru-b-lilin-yang-d-665",
            "question": "1. Lilin Dipanaskan    a. Apakah terbentuk zat baru?\r\nb. Lilin yang dipanaskan termasuk perubahan ...\r\nc. Apakah sumbu lilin terbakar terbentuk zat baru?\r\nd. Sumbu lilin yang terbakar termasuk merupakan perubahan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Tidak<br>b. Fisika<br>c. Ya<br>d. Kimia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. ya<br>b. kimia<br>aku taunya cma a, sma b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-tanaman-mescaline-yang-ada-didalam-rarkoba-608",
            "question": "Apa itu tanaman mescaline\u00a0 yang ada didalam rarkoba ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin bahan pembuatan narkoba /obat yang populer dan ilegal<br>yang membuat orang yang mengkonsumsi menjadi berhalusinasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-merupakan-ion-adalah-852",
            "question": "Zat yang merupakan ion adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Larutan Elektrolit Larutan elektrolit merupakan larutan yang dibentuk dari zat yang tergolong larutan elektrolit yang berikatan ion",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-5-n-diwakili-oleh-garis-sepanjang-1-cm-tentukan-pan-143",
            "question": "Gaya sebesar 5 N diwakili oleh garis sepanjang 1 cm. tentukan panjang dan arah gaya-gaya berikut:    a. 5 N + 15 N;\r\nb. 20 N - 7,5 N,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 4 cm ke kanan<br>b. 4-0,5 = 3,5 cm ke kanan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-lds-dan-kepanjangannya-880",
            "question": "Apa itu LDS? dan kepanjangannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LDS atau LSD nih? coba cek ulang...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}